'\" t
.\"     Title: \fBkdesu\fR
.\"    Author: Лори Вотс <lauri@kde.org>
.\" Generator: DocBook XSL Stylesheets vsnapshot <http://docbook.sf.net/>
.\"      Date: 18.9.2010.
.\"    Manual: Кориснички приручник КДЕ-а
.\"    Source: КДЕ
.\"  Language: Serbian in Cyrillic script
.\"
.TH "\fBkdesu\fR" "1" "18\&.9\&.2010\&." "КДЕ" "Кориснички приручник КДЕ-а"
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * Define some portability stuff
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.\" http://bugs.debian.org/507673
.\" http://lists.gnu.org/archive/html/groff/2009-02/msg00013.html
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.ie \n(.g .ds Aq \(aq
.el       .ds Aq '
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * set default formatting
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" disable hyphenation
.nh
.\" disable justification (adjust text to left margin only)
.ad l
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * MAIN CONTENT STARTS HERE *
.\" -----------------------------------------------------------------




.SH "ИМЕ"
kdesu \- Покреће програм са повишеним овлашћењима\&.

.SH "ПРЕГЛЕД"
.HP \w'\fBkdesu\fR\ 'u
\fBkdesu\fR  [\fB\-c\fR \fIнаредба\fR]  [\fB\-d\fR]  [\fB\-f\fR \fIфајл\fR]  [\fB\-i\fR \fIиме\-иконице\fR]  [\fB\-n\fR]  [\fB\-p\fR \fIприоритет\fR]  [\fB\-r\fR]  [\fB\-s\fR]  [\fB\-t\fR]  [\fB\-u\fR \fIкорисник\fR]  [\fB\-\-noignorebutton\fR]  [\fB\-\-attach\fR \fIИД\-прозора\fR] 
.HP \w'\fBkdesu\fR\ 'u
\fBkdesu\fR  [генеричке\-КДЕ\-опције]  [генеричке\-КуТ\-опције] 


.SH "ОПИС"

.PP
КДЕ су
је графичко прочеље за уникс наредбу
\fBsu\fR
за КДЕ\&. Омогућава вам да покренете програм под другим корисником, задавши његову лозинку\&.
КДЕ су
није повлашћен програм, већ користи системску
\fBsu\fR\&.

.PP
КДЕ су
има једну додатну могућност: може опционо да памти лозинке уместо вас\&. Ако се ослоните на ово, за сваку наредбу треба само једанпут да унесете лозинку\&.

.PP
Овај програм је намењен покретању из командне линије или из \&.десктоп фајлова\&.

.PP
Пошто се
\fBkdesu\fR
више не инсталира у
\fB$(kde4\-config \-\-prefix)\fR/bin/
већ у
\fBkde4\-config \-\-path libexec\fR, и стога више није у путањи (\fBPATH\fR), мораћете да је покрећете помоћу
\fB$(kde4\-config \-\-path libexec)\fR\fB\fB/kdesu\fR\fR\&.


.SH "ОПЦИЈЕ"




.PP
\fB\-c \fR\fB\fIнаредба\fR\fR
.RS 4


Задаје да се наредба прослеђена као аргумент извршава под кореном\&. На пример, када пожелите да покренете нови менаџер фајлова, унели бисте у одзивник:
\fB$(kde4\-config \-\-path libexec)/\fR\fB\fBkdesu\fR\fR\fB \fR\fB\fB\-c\fR\fR\fB dolphin\fR\&.
.RE
.PP
\fB\-d\fR
.RS 4


Испис исправљачких података\&.
.RE
.PP
\fB\-f \fR\fB\fIфајл\fR\fR
.RS 4


Ова опција омогућава ефикасно коришћење
КДЕ суа
у \&.десктоп фајловима\&. Говори
КДЕ суу
да испита фајл задат параметром
\fIфајл\fR: ако је тај фајл уписив за тренутног корисника,
КДЕ су
ће извршити наредбу под тим корисником; ако није, наредба се извршава под задатим корисником (подразумевано је то корен,
root)\&.
.sp

Параметар
\fIфајл\fR
обрађује се овако: ако почиње са
/, узима се за апсолутну путању до фајла; иначе, узима се за име глобалног КДЕ поставног фајла\&.
.RE
.PP
\fB\-i\fR \fIиме\-иконице\fR
.RS 4


Задаје иконицу за употребу у дијалогу лозинке\&. Можете задати само име без наставка\&.

.RE
.PP
\fB\-n\fR
.RS 4


Без памћења лозинке\&. Искључује кућицу
Упамти лозинку
у дијалогу лозинке\&.
.RE
.PP
\fB\-p\fR \fIприоритет\fR
.RS 4



Поставља вредност приоритета, на број између 0 и 100: 0 значи најнижи приоритет, а 100 највиши\&. Подразумевано је 50\&.

.RE
.PP
\fB\-r\fR
.RS 4


Стварновременско распоређивање\&.

.RE
.PP
\fB\-s\fR
.RS 4


Зауставља демона
КДЕ суа, који у позадини кешира прихваћене лозинке\&. Ова могућност такође се може искључити опцијом
\fB\-n\fR
при првом покретању
КДЕ суа\&.
.RE
.PP
\fB\-t\fR
.RS 4


Укључује терминалски излаз\&. Такође искључује памћење лозинки\&. Ово умногоме служи у исправљачке сврхе; ако желите да покренете програм конзолног режима, употребите уместо овога стандардну
\fBsu\fR\&.
 
.RE
.PP
\fB\-u\fR \fIкорисник\fR
.RS 4


Иако је најчешћа примена
КДЕ суа
извршавање наредбе под кореном, можете задати било које корисничко име и одговарајућу лозинку\&.

.RE
.PP
\fB\-\-noignorebutton\fR
.RS 4


Без дугмета за игнорисање\&.

.RE
.PP
\fB\-\-attach\fR \fIИД\-прозора\fR
.RS 4


Чини дијалог пролазним за икс програм одређен ИД\-ом прозора\&.

.RE




.SH "ВИДИ ЈОШ"

.PP
\fBsu\fR(1)

.PP
Детаљнија корисничка документација расположива је кроз
\m[blue]\fBhelp:/kdesu\fR\m[]
(унесите овај УРЛ у
К\-освајач, или извршите
\fB\fBkhelpcenter\fR\fR\fB \fR\fB\fIhelp:/kdesu\fR\fR)\&.



.SH "ПРИМЕРИ"

.PP
Извршите
\fBkfmclient\fR
под корисником
pera, с иконицом
К\-освајача
у дијалогу лозинке:

.sp
.if n \{\
.RS 4
.\}
.nf
\fB$(kde4\-config \-\-path libexec)\fR\fB\fBkdesu\fR\fR\fB \fR\fB\fB\-u\fR\fR\fB jim \fR\fB\fB\-i\fR\fR\fB konqueror \fR\fB\fBkfmclient\fR\fR
.fi
.if n \{\
.RE
.\}
.sp



.SH "АУТОРИ"

.PP
КДЕ су
написали су
Герт Јансен
<jansen@kde\&.org>
и
Пијетро Иљо
<iglio@fub\&.it>\&.


.SH "АУТОР"
.PP
\fBЛори Вотс\fR <\&lauri@kde\&.org\&>
.RS 4
Аутор.
.RE
